港人三大迷信，法治為首

唔講最近嘅檢控幾好笑
- 2cm傷口控企圖謀殺
- 太古捅穿肺控傷人
- 大埔劏肚又係傷人
- 將軍澳斬女記者都係傷人）

睇下最近嘅判案
- 大陸學生帶伸縮警棍
法官：無使用未能證參與暴動
- 香港學生帶鐳射筆
法官：無使用但必然係意圖攻擊警察

唔講咁多，舊文欣賞

//近來有閒務虛，想得較多的問題是，為何民運社運會如斯一蹶不振？前進困難是客觀的，沒有方向和倒退，則是令人費解的。筆者的結論是，港人在政治方面有三大錯誤的迷信，因而錯得離譜；市民在錯誤的指導下，浪費時間和精神，永續失敗。

馬克思法律看法的轉變

所謂三大迷信是，對議會重要性的迷信、對專業的過分迷信、對香港法治制度的盲目崇拜已到迷信的地步。在香港，講法律法治的人，像是信教者談及《聖經》一樣，對法院法官權威性的膜拜，則似面對教會和教義；基督教還有批判者和改革者，法律界有嗎？

港人最大的政治對手是中共政權，她也是口口聲聲在講法治，實行起來卻沒有香港法律界的幼稚無知。中共的指導思想是馬克思主義，馬克思年輕時讚賞法律是自由的《聖經》（Bible of liberty），晚年時則完全改變，法律只是統治者的工具，是社會的上層建築，存在的目的只是為下層建築的資本主義服務。

無論按馬克思的學說，還是中國傳統的法學思想，不謀而合之處是，法治只是方便治國的工具，一點也不崇高，只應加以利用，不會加以崇拜。香港法律界的幼稚病在於自己崇拜法治，便以為中共也一樣。大律師公會改選，原主席不能連任是因為沒有及時出聲反對「一地兩檢」，原主席的現實主義變了出賣法治。筆者見陳文敏、戴啟思、駱應淦等新領導喜氣洋洋，以為你們有能力阻止高鐵「一地兩檢」推行嗎？你們似乎已忘記決定法律解釋權的人是法官而不是律師。

香港的法官在維護法治的公平方面已經漸漸變得不可靠，這不是說所有案件均是如此，或是法官界已經腐敗，而是涉及憲政和政治敏感的案件，香港法官偏幫政府已經十分明顯。什麼大律師公會是否及早發表意見有什麼用？法官怎麼判才是重要的。

法律是專門知識，要監察法官只能靠在同一遊戲中參與多時的大律師。這是說，應該有人對法官於判案不公時、法律理解有謬誤時，加以無情批評。法官的職業保障比所有行業都強，所以專業道德的監察也遠比其他行業更重要；可是香港的律師永不肯當批評法官的「醜人」，口講是另一回事，搵食當然比法治重要，會得罪法官的話是不會公開說的，無論多麼有理。//

全文

香港法庭只淪為係極權入罪嘅工具

香港法治半死
見到近期既控罪判決，真係對香港司法無左信心

上個月開左個post叫人裝修法院收到成千個負皮

有險可守血債票償

五毛好驚人知道香港司法機構腐敗不堪
擁有對大權力但唔受市民監察

人會變, 而家開應該完全唔同

陽光司法

終極人血饅頭

香港人，醒下啦！
香港警察已經完全被上級洗腦，
對所有反政府嘅市民都唔當係人，
而係曱甴，係害蟲，係低等生物。
唔好再浪費時間同佢地講道理，講人性。
唔好再冒被殺嘅險去撚狗發洩心中怒氣。
唔好再期望佢會回復以前嘅專業。
唔好再理會佢開記者會為自己狡辯。
香港警察已經壽終正寢，已經被解散咗，
而家只係由中共控制住嘅政治劊子手。

法官換血，再加上獨有嘅釋法制度
根本無險可守
外國人就話天真，不知國情
香港人...唉

重有以為真普選可以改變中共滲透

冇用 黑警殺完人姦完人毛都冇少條

不如大家投降啦 香港人搞唔到革命

咁未排到法院都係事實嚟，條龍好長
只係希望啲人醒下

仲有班傻鳩叫人唔好搞法院，已經有幾個手足坐緊啦，仲信有法治同信黑警有好人有咩分別？

push

激嬲法院，中共最開心

係咁比人屌
不過連登就係用黎說服人架啦

乖乖地企係度鳩嗌口號
仲開心

香港司法變到同大陸一撚樣咪唔使搞送中囉，都冇分別送唔送都一樣

香港人永遠都係後知後覺

現在 勇武搞法院都唔割
以前係有錢佬後花園
現在係港共打壓工具